% Agradecimentos
\chapter*{Agradecimentos}
\begin{center}
	\normalsize
	A conclusão dessa dissertação simboliza um vitória pessoal gigantesca. E não seria possível sem uma série de pessoas envolvidas. 
 
    Em especial, à minha namorada Naraiane que, neste ano de 2023, vem compartilhando comigo as mais variadas experiências: alegrias, tristezas, incertezas e boas risadas. Muito obrigado por ter me levado ao hospital naquele dia, sou eternamente grato.
    Sem o seu companheirismo diário e conversas importantíssimas que tivemos enquanto preparávamos uma boa receita degustando um bom vinho, essa dissertação não existiria.

    Ao Professor Humberto que me acompanha em mais uma etapa da minha trajetória acadêmica, certamente a mais complexa para mim, até então. Obrigado por embarcar nas ideias mirabolante que tenho, sempre me inspirando a ser um pesquisador melhor.

    À minha família que sempre me apoiou e me proporcionou alento em momentos difíceis, especialmente aos meus pais, Soraya e Eustáquio. Também agradeço à Elaine e Toninho que sempre me tiveram por perto e me mostram mais sobre o mundo. Obrigado
    por terem me acolhido em Ouro Branco.

    Aos meus amigos por vivenciar o processo todo comigo, especialmente durante a pandemia que factualmente moramos juntos. Eram ótimas risadas e comes e bebes de qualidade duvidosa. Ao Daniel, Banana, obrigado em dobro por me acompanhar em fazer o mestrado, me incentivou muito em iniciar, continuar e finalizar, e também obrigado, pela comemoração de aniversário na carreta furacão. Não poderia deixar de salientar como o excelentíssimo Patrick Galdino me diverte em inúmeras ocasiões e faz um ótimo feijão tropeiro. Também ao 
    Paulinho que além de cupido, é um ótimo colega de trabalho e amigo. Toto, João, Vic, Alaor e outros, muito obrigado pela amizade sincera.

    Finalmente, agradeço ao Jorge Ben Jor, FBC e Don L que estiveram preenchendo o ambiente com ótimas ideias 
    enquanto essa dissertação foi escrita. Inclusive, estou escutando Jorge Ben enquanto termino este agradecimento. Salve Jorge! Viva São Jorge!

    Venceremos!
	
\end{center}

 